<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Koding - referensi programming Bahasa Indonesia</title>
    <link>https://kodi.ng/</link>
    <description>Recent content on Koding - referensi programming Bahasa Indonesia</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id</language>
    <lastBuildDate>Thu, 05 Jan 2023 07:17:51 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://kodi.ng/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Atribut class pada HTML</title>
      <link>https://kodi.ng/html/atribut-class-pada-html/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jan 2023 07:17:51 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://kodi.ng/html/atribut-class-pada-html/</guid>
      <description>Atribut class adalah atribut yang bisa diberikan kepada satu atau beberapa elemen HTML.
 Setiap elemen bisa punya banyak kelas Setiap kelas bisa digunakan oleh banyak elemen  Cara menggunakan atribut class di HTML Dengan menggunakan kata class diikuti dengan nilainya
&amp;lt;p class=&amp;#34;text&amp;#34;&amp;gt;Text biasa&amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p class=&amp;#34;text&amp;#34;&amp;gt;Text luar biasa&amp;lt;/p&amp;gt; Apa kegunaan dari atribut class di HTML Atribut class biasanya digunakan untuk memberi aski atau hiasan tertentu lewat javascript atau CSS (pelajaran yang akan kita lihat pada bagian lain).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Atribut id pada HTML</title>
      <link>https://kodi.ng/html/atribut-id-pada-html/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jan 2023 07:17:51 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://kodi.ng/html/atribut-id-pada-html/</guid>
      <description>Atribut id adalah atribut unik yang diberikan kepada sebuah elemen HTML. Setiap elemen hanya boleh punya satu atribut dan harus unik (tidak boleh beberapa elemen punya id yang sama)
Cara menggunakan atribut id di HTML Dengan menggunakan kata id diikuti dengan nilainya
&amp;lt;h1 id=&amp;#34;head&amp;#34;&amp;gt;Header&amp;lt;/h1&amp;gt; Apa kegunaan dari atribut id di HTML Atribut id biasanya digunakan untuk memberi aski atau hiasan tertentu lewat javascript atau CSS (pelajaran yang akan kita lihat pada bagian lain).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menggambar dengan Canvas di HTML</title>
      <link>https://kodi.ng/html/menggambar-dengan-canvas-di-html/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jan 2023 07:17:51 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://kodi.ng/html/menggambar-dengan-canvas-di-html/</guid>
      <description>Sama seperti kanvas di dunia nyata, HTML punya tag canvas yang bisa digunakan untuk menggambar apapun yang kamu mau disebuah halaman situs.
Butuh Javascript Jika kamu belum pernah mendengarnya, ada teknologi lain di pengembangan website yang bernama Javascript. Untuk menggambar dengan kanvas, diperlukan pengetahuan Javascript.
Karena HTML hanya akan berfungsi sebagai tempat meletakkan elemen gambarnya. Untuk menggambarnya sendiri dilakukan dengan aksi-aksi di Javascript.
Contoh membuat kanvas dengan HTML Di html sediakan tag ini</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menggambar dengan SVG di HTML</title>
      <link>https://kodi.ng/html/menggambar-dengan-svg-di-html/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jan 2023 07:17:51 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://kodi.ng/html/menggambar-dengan-svg-di-html/</guid>
      <description>Kita bisa membuat gambar SVG di sebuah halaman HTML dengan tag &amp;lt;svg&amp;gt;. Kita bisa membuat path, berbagai bentuk, bahkan text dengan svg.
😲 Info sampingan SVG merupakan singkatan dari &#34;Scalable Vector Graphics&#34;, ia adalah salah satu format untuk menampilkan gambar.  Kita belum akan mempelajari SVG terlalu jauh. Berikut hanya contoh-contoh bagaimana menggambar elemen dengan SVG.
Cara menggambar dengan elemen SVG  Elemen svg dibuka dan ditutup dengan tag svg. Lebar dan tinggi ditentukan di atribut svg dengan atribut width dan height.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pilih Canvas atau SVG di HTML</title>
      <link>https://kodi.ng/html/pilih-canvas-atau-svg-di-html/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jan 2023 07:17:51 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://kodi.ng/html/pilih-canvas-atau-svg-di-html/</guid>
      <description>Sekilas kita sudah mengintip cara menggambar di HTML dengan canvas dan svg. Apa perbedannya, apa kekurangan dan kelebihan masing-masing?
Sebelumnya:
 Baca SVG di sini Baca Canvas di sini  Untuk membuat logo Untuk menggambar logo sederhana disarankan menggunakan SVG. Karena pada dasarnya format SVG lebih fleksibel secara ukuran.
Untuk membuat permainan &amp;ldquo;game&amp;rdquo; Di mana ada gerakan kompleks dan interaksi seperti game. Canvas lebih cocok secara performa.
Kontrol pada DOM DOM adalah singkatan dari document object model.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Karakter entitas HTML</title>
      <link>https://kodi.ng/html/karakter-entitas-html/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jan 2023 06:17:51 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://kodi.ng/html/karakter-entitas-html/</guid>
      <description>Ada dua cara untuk menampilkan karakter khusus pada HTML. Mereka adalah &amp;ldquo;nama entitas&amp;rdquo; (entity name) dan &amp;ldquo;nomor entitas&amp;rdquo; (entity number).
Keduanya menghasilkan hal yang sama, perbedannya:
 nama entitas lebih mudah diingat karena menggunakan nama bermakna nomor entitas penggunannya lebih luas (lebih aman)  Karakter entitas yang sering digunakan di HTML Berikut karakter yang sering digunakan  .tablechars, .tablechars th, .tablechars td{ border: 1px solid; padding: 2px; text-align: center; }   Karakter Nomor Entitas Nama Entitas Keterangan   &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Karakter khusus di HTML</title>
      <link>https://kodi.ng/html/karakter-khusus-di-html/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jan 2023 06:17:51 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://kodi.ng/html/karakter-khusus-di-html/</guid>
      <description>Ada beberapa karakter yang sulit ditampilkan pada HTML dengan alasan:
 sudah menjadi bagian dari HTML sulit diketik dengan keyboard bisa salah ditampilkan pada browser.  Karakter yang sudah direservasi HTML Karakter seperti &amp;lt; atau &amp;gt; menjadi bagian dalam penulisan sebuah tag. Karean itu HTML akan bingung jika kamu ingin menggunakan tanda ini sebagai text.
Simbol khusus Ada beberapa simbol seperti € atau © yang sulit diketik dengan keyboard. HTML juga punya cara untuk menampilkan karakter khusus ini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Karakter milik HTML</title>
      <link>https://kodi.ng/html/karakter-milik-html/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jan 2023 06:17:51 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://kodi.ng/html/karakter-milik-html/</guid>
      <description>Meskipun tidak selalu kasus ini datang, kita perlu berhati-hati saat ingin menampilkan karakter &amp;lt; dan &amp;gt; di halaman HTML.
Karena kedua karakter ini sudah bagian dari tag HTML. Mudah untuk HTML menjadi bingung ketika kita salah menempatkan kedua tanda ini.
Menggunakan entity_name Kita bisa menulis simbol ini dengan nama entity -nya. Seperti berikut
&amp;amp;lt; untuk &amp;lt; dan
&amp;amp;gt; untuk &amp;gt; Menggunakan entity_number Ada juga cara penulisan dengan nomor entity. Seperti berikut</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Komentar di HTML</title>
      <link>https://kodi.ng/html/komentar-di-html/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jan 2023 00:17:51 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://kodi.ng/html/komentar-di-html/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Komentar&amp;rdquo; adalah bagian kode yang digunakan untuk dibaca oleh manusia. Baik sebagai dokumentasi atau pengingat untuk apa baris kode tertentu digunakan.
Baris komentar tidak akan ditampilkan pada browser.
Cara menggunakan komentar pada HTML Berikut cara membuat komentar pada HTML
&amp;lt;!-- komentar kamu di sini --&amp;gt; Dimulai dengan tanda &amp;lt;!-- dan diakhiri dengan --&amp;gt;. Apapun yang kamu tulis di antaranya akan dianggap sebagai komentar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Meta charset UTF-8 pada HTML</title>
      <link>https://kodi.ng/html/meta-charset-utf-8-pada-html/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jan 2023 00:00:11 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://kodi.ng/html/meta-charset-utf-8-pada-html/</guid>
      <description>Gunakan meta charset dengan nilai UTF-8 untuk menampilkan karakter pada HTML dengan benar.
&amp;lt;meta charset=&amp;#34;UTF-8&amp;#34;&amp;gt;  🧐 Penting! Kamu tidak perlu pusing lebih jauh tentang apa itu UTF-8, karakter enkoding, dan istilah lainnya untuk saat ini. Tapi tentu saja kamu bebas mengeksplor istilah istilah ini.  Tentang character encoding (Enkoding karakter) Encoding karakter adalah sebuah sistem yang menentukan bagaimana setiap karakter yang terdapat dalam dokumen teks atau pesan dikodekan sebagai sebuah string angka atau bit.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Meta viewport pada HTML</title>
      <link>https://kodi.ng/html/meta-viewport-pada-html/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Jan 2023 19:00:11 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://kodi.ng/html/meta-viewport-pada-html/</guid>
      <description>Saat ini ada berbagai ukuran layar di mana situs kita bisa ditampilkan. Seperti pada desktop, mobile dan table yang punya berbagai ukuran berbeda.
Bahkan di satu desktop/monitor pun, pengguna bisa mengubah ukuran (resize) dari sebuah browser.
🧐 Penting! Sebagai pengembang situs, kita perlu memikirkan bagaimana situs kita ingin terlihat di variasi ukuran tersebut atau sering disebut membuat website responsif.  Menggunakan meta viewport di HTML Bayangkan kalau pengunjung situs kamu harus melihat tampilan desktop pada saat di telepon genggam yang ia gunakan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menampilkan favicon pada HTML</title>
      <link>https://kodi.ng/html/menampilkan-favicon-html/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Jan 2023 18:58:11 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://kodi.ng/html/menampilkan-favicon-html/</guid>
      <description>Untuk menampikan favicon pada sebuah situs, seperti yang muncul pada tab browser yang membuatnya unik dan terlihat jelas seperti ini
 contoh favicon di sebuah situs  Gunakan tag link dengan atribut rel icon di antara tag &amp;lt;head&amp;gt;
Contoh memasang favicon di HTML Berikut contoh menggunakan gambar favicon di sebuah situs
&amp;lt;!DOCTYPE html&amp;gt; &amp;lt;html&amp;gt; &amp;lt;head&amp;gt;  &amp;lt;title&amp;gt;Judul Website&amp;lt;/title&amp;gt;  &amp;lt;link rel=&amp;#34;icon&amp;#34; type=&amp;#34;image/x-icon&amp;#34; href=&amp;#34;/images/favicon.ico&amp;#34;&amp;gt; &amp;lt;/head&amp;gt; &amp;lt;body&amp;gt;  ... &amp;lt;/body&amp;gt; &amp;lt;/html&amp;gt; Pastikan lokasi gambar pada atribut href sesuai dengan lokasi asal file gambar yang kamu gunakan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Meta tag pada HTML</title>
      <link>https://kodi.ng/html/meta-tag-pada-html/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Jan 2023 18:58:11 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://kodi.ng/html/meta-tag-pada-html/</guid>
      <description>Sebuah situs bisa punya banyak informasi yang tidak tampak langsung oleh pengunjung. Seperti judul yang terlihat di tab browser, icon, dan berbagai tag meta lain.
Meta Deskripsi Sebuah meta deskripsi bisa muncul pada mesin pencari atau &amp;ldquo;link preview&amp;rdquo; saat membagikan suatu konten di sosial media.
Cara menggunakan meta description di HTML
&amp;lt;head&amp;gt;  &amp;lt;title&amp;gt;Situs Kodi.ng&amp;lt;/title&amp;gt;  &amp;lt;meta name=&amp;#34;description&amp;#34; content=&amp;#34;Referensi pemrograman dalam Bahasa Indonesia&amp;#34;&amp;gt; &amp;lt;/head&amp;gt; Meta Autor Penulis artikel atau penerbit situs, bisa diletakkan pada meta author</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menampilkan detail di HTML</title>
      <link>https://kodi.ng/html/menampilkan-detail-di-html/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Jan 2023 18:17:51 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://kodi.ng/html/menampilkan-detail-di-html/</guid>
      <description>Kita bisa membungkus sebuah text penjelasan di bawah sebuah judul atau text yang kita inginkan dengan pasangan tag details dan tag summary
Cara menggunakan tag details dan summary &amp;lt;details&amp;gt;  &amp;lt;summary&amp;gt;Catatan Kaki&amp;lt;/summary&amp;gt;  - dari W3School&amp;lt;br&amp;gt;  - dari MDN Mozilla &amp;lt;/details&amp;gt; Yang menampilkan:
 Catatan Kaki - dari W3School
- dari MDN Mozilla   🤔 Coba deh Klik text tanda panah di atas.  Penjelasan tag details  Untuk text yang ingin ditampilkan langsung, letakkan di antara tag &amp;lt;summary&amp;gt;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menampilkan waktu di HTML</title>
      <link>https://kodi.ng/html/menampilkan-waktu-di-html/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Jan 2023 18:17:51 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://kodi.ng/html/menampilkan-waktu-di-html/</guid>
      <description>Sebuah waktu, dapat ditampikan dengan tag &amp;lt;time&amp;gt;
Cara menggunakan tag time &amp;lt;p&amp;gt;&amp;#34;Kode ini dibuat pada &amp;lt;time&amp;gt;Senin, 2 Desember 2023&amp;lt;/time&amp;gt;.&amp;#34;&amp;lt;/p&amp;gt; Yang menampilkan:
&#34;Kode ini dibuat pada Senin, 2 Desember 2023.&#34;
 Tentu saja kita bisa menulis seperti biasa, tanpa tag time. Namun dengan menambahkannya, komputer termasuk mesin pencari akan lebih mudah mengerti isi konten yang dibuat.
Menggunakan atribut datetime Atribut datetime juga bisa ditambahkan ke sebuah tag time, jika ingin memisahkan antara tulisan waktu yang terlihat dan waktu sebenarnya untuk dibaca mesin.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Semantik pada HTML</title>
      <link>https://kodi.ng/html/semantik-pada-html/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Jan 2023 16:17:51 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://kodi.ng/html/semantik-pada-html/</guid>
      <description>Semantik elemen adalah elemen HTML yang punya makna khusus dan tujuan tersendiri berdasarakan tag (penanda)nya.
Contoh elemen semantik Sudah banyak contoh element semantik yang sebelumnya kita pelajari. Di antaranya:
 h1 p li table form dll.  Kenapa disebut semantik? Karena baik dibaca manusia ataupun oleh mesin, setiap tag ini punya arti khusus. Sebagai contoh tag &amp;lt;p&amp;gt; yang berasal dari paragraf, memang punya tujuan untuk membuat paragraf. Berbeda dengan elemen non semantik</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Struktur semantik pada HTML</title>
      <link>https://kodi.ng/html/struktur-semantik-pada-html/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Jan 2023 16:17:51 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://kodi.ng/html/struktur-semantik-pada-html/</guid>
      <description>Ada banyak elemen HTML lain yang termasuk elemen semantik. Terutama sejak hadirnya HTML5. Beberapa elemen ini tidak mempunyai perbedaan secara tampilan.
Daftar struktur semantik HTML  &amp;lt;header&amp;gt; &amp;lt;nav&amp;gt; &amp;lt;main&amp;gt; &amp;lt;section&amp;gt; &amp;lt;article&amp;gt; &amp;lt;aside&amp;gt; &amp;lt;footer&amp;gt; dll.  Sebelum elemen semantik Sebelum lazimnya elemen semantik digunakan. Saat membuat struktur halaman situs, orang sering menggunakan cara ini:
&amp;lt;div id=&amp;#34;header&amp;#34;&amp;gt;  &amp;lt;h1&amp;gt; Ini Judul &amp;lt;/h1&amp;gt; &amp;lt;/div&amp;gt;  &amp;lt;div id=&amp;#34;content&amp;#34;&amp;gt;  &amp;lt;div id=&amp;#34;mainContent&amp;#34;&amp;gt;  &amp;lt;p&amp;gt;Ini adalah konten &amp;lt;/p&amp;gt;  &amp;lt;/div&amp;gt;   &amp;lt;div id=&amp;#34;aside&amp;#34;&amp;gt;  &amp;lt;p&amp;gt;Hanya sampingan&amp;lt;/p&amp;gt;  &amp;lt;/div&amp;gt; &amp;lt;/div&amp;gt;  &amp;lt;div id=&amp;#34;footer&amp;#34;&amp;gt;  &amp;lt;p&amp;gt;Ini adalah footer &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;/div&amp;gt; Kontennya bisa lebih beragam dan bervariasi, namun seperti yang kamu lihat, biasanya kita hanya menggunakan banyak div untuk membuat sebuah struktur.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DIV pada HTML</title>
      <link>https://kodi.ng/html/div-pada-html/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Dec 2022 16:17:51 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://kodi.ng/html/div-pada-html/</guid>
      <description>Untuk memberi hiasan atau aksi tertentu ke beberapa elemen sekaligus, kita bisa mengelompokkan beberapa elemen HTML menjadi satu dengan tag div.
😲 Info sampingan Untuk mudah mengingat, `div` diambil dari kata `division` dalam bahasa inggris atau pembagi. Di mana div berperan sebagai pembagi beberapa elemen.  Contoh penggunaan DIV Di sini saya akan membagi dua div. Kamu bisa menggunakan berapapun div yang kamu mau/butuhkan.
&amp;lt;div&amp;gt;  &amp;lt;p&amp;gt;Paragraf pertama&amp;lt;/p&amp;gt;  &amp;lt;p&amp;gt;Masih kelompok pertama&amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;/div&amp;gt;  &amp;lt;div&amp;gt;  &amp;lt;p&amp;gt;Paragraf kedua&amp;lt;/p&amp;gt;  &amp;lt;p&amp;gt;Sudah kelompok kedua&amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;/div&amp;gt; Hasilnya  Paragraf pertama</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Non Semantik pada HTML</title>
      <link>https://kodi.ng/html/non-semantik-pada-html/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Dec 2022 16:17:51 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://kodi.ng/html/non-semantik-pada-html/</guid>
      <description>Non semantik elemen adalah elemen HTML yang tidak punya makna khusus. Namun bisa digunakan untuk memberi action atau hiasan tertentu ke elemen HTMLnya.
😳 Info Contohnya akan kita lihat di chapter ini, yaitu elemen `div` dan elemen `span`.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Perbedaan elemen block dan inline</title>
      <link>https://kodi.ng/html/perbedaan-elemen-block-dan-inline/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Dec 2022 16:17:51 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://kodi.ng/html/perbedaan-elemen-block-dan-inline/</guid>
      <description>Ada istilah elemen block dan elemen inline di HTML. Perbedaannya adalah elemen block akan muncul di bawah elemen sebelumnya, sementara elemen inline akan muncul di samping elemen sebelumnya.
Apa itu elemen block? Elemen block berarti sebuah elemen yang punya lebar 100% dari pembungkusnya. Contoh dari elemen bersifat block adalah tag &amp;lt;p&amp;gt;.
Contoh
&amp;lt;p&amp;gt;Saya paragraf pertama.&amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt;Saya paragraf kedua.&amp;lt;/p&amp;gt; Hasilnya: Saya paragraf pertama.
Saya paragraf kedua.

😳 Info Tulisan paragraf pertama dan kedua, punya jarak, tidak langsung di sampingnya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Span pada HTML</title>
      <link>https://kodi.ng/html/span-pada-html/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Dec 2022 16:17:51 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://kodi.ng/html/span-pada-html/</guid>
      <description>Mirip seperti DIV, span adalah tag HTML yang tidak punya makna apa-apa ketika berdiri sendiri. Ia berguna untuk memberi aksi atau hiasan pada sebuah atau sekelompok elemen HTML.
Contoh penggunaan span Dibandingkan dengan div, penggunaan span biasanya hanya pada suatu text, atau elemen &amp;lsquo;kecil&amp;rsquo;. Contoh
&amp;lt;p&amp;gt;Saya adalah sebuah paragraf yang berisi &amp;lt;span&amp;gt;tag span&amp;lt;/span&amp;gt; di tengahnya.&amp;lt;/p&amp;gt; Hasilnya: Saya adalah sebuah paragraf yang berisi tag span di tengahnya.

Contoh span yang menggunakan CSS &amp;lt;p&amp;gt;Saya adalah sebuah paragraf yang berisi  &amp;lt;span style=&amp;#39;background:blue;&amp;#39;&amp;gt;tag span&amp;lt;/span&amp;gt; di tengahnya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Atribut disabled di Input HTML</title>
      <link>https://kodi.ng/html/atribut-disabled-di-input-html/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Dec 2022 09:20:56 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://kodi.ng/html/atribut-disabled-di-input-html/</guid>
      <description>Jika sebuah input ingin di non-aktifkan agar tidak bisa dimanipulasi, gunakan atribut disabled di sana.
Contoh penggunaan atribut disabled &amp;lt;input type=&amp;#39;text&amp;#39; value=&amp;#34;username&amp;#34; disabled&amp;gt; &amp;lt;input type=&amp;#39;text&amp;#39; value=&amp;#34;fullname&amp;#34;&amp;gt; Hasilnya
  Kamu bisa memanipulasi input fullname (kedua), tapi tidak dengan username (pertama) Di beberapa browser, akan ada perbedaan tampilan saat sebuah input menggunakan atribut disabled.  Contoh disabled pada input lain Contoh atribut disabled yang digunakan pada input checkbox
&amp;lt;input type=&amp;#39;checkbox&amp;#39; disabled&amp;gt; Ini Ter-disabled &amp;lt;br&amp;gt; &amp;lt;input type=&amp;#39;checkbox&amp;#39;&amp;gt; Ini Tidak Hasilnya</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Atribut for di Input HTML</title>
      <link>https://kodi.ng/html/atribut-for-di-input-html/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Dec 2022 09:20:56 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://kodi.ng/html/atribut-for-di-input-html/</guid>
      <description>Untuk memudahkan pengguna, kita biasa memberikan label pada sebuah input, seperti nama petunjuk.
Atribut for digunakan pada input, untuk menyambungkan atribut id yang ada pada sebuah label.
Contoh penggunaan atribut for Contoh penggunaan
&amp;lt;label for=&amp;#34;username&amp;#34;&amp;gt; Username: &amp;lt;/label&amp;gt; &amp;lt;br&amp;gt; &amp;lt;input id=&amp;#34;username&amp;#34; type=&amp;#34;text&amp;#34;&amp;gt; Hasilnya Username: 
 
Saat klik kata &amp;ldquo;Username:&amp;rdquo; akan otomatis mengantar kamu ke input yang punya atribut for yang sama.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Atribut list di Input HTML</title>
      <link>https://kodi.ng/html/atribut-list-di-input-html/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Dec 2022 09:20:56 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://kodi.ng/html/atribut-list-di-input-html/</guid>
      <description>Untuk memudahkan pengguna mengisi suatu input, kita bisa memberikan beberapa opsi berupa saran yang bisa dipilih pengunjung situs.
Contoh penggunaan atribut list Gunakan atribut list dengan nama yang sama pada sebuah tag datalist yang berisi data-data yang ingin menjadi saran.
&amp;lt;label for=&amp;#34;subject&amp;#34;&amp;gt;Pilih pelajaran yang ingin kamu coba:&amp;lt;/label&amp;gt; &amp;lt;input list=&amp;#34;subjects&amp;#34; name=&amp;#34;subject&amp;#34;&amp;gt; &amp;lt;datalist id=&amp;#34;subjects&amp;#34;&amp;gt; &amp;lt;option value=&amp;#34;HTML&amp;#34;&amp;gt; &amp;lt;option value=&amp;#34;CSS&amp;#34;&amp;gt; &amp;lt;option value=&amp;#34;Javascript&amp;#34;&amp;gt; &amp;lt;option value=&amp;#34;Go&amp;#34;&amp;gt; &amp;lt;option value=&amp;#34;Rust&amp;#34;&amp;gt; &amp;lt;/datalist&amp;gt; Hasilnya Pilih pelajaran yang ingin kamu coba:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Atribut name di Input HTML</title>
      <link>https://kodi.ng/html/atribut-name-di-input-html/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Dec 2022 09:20:56 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://kodi.ng/html/atribut-name-di-input-html/</guid>
      <description>Kamu akan sering menemukan atribut name pada sebuah input. Atribut ini tidak mengubah visual, namun berguna sebagai penanda saat kita mengirim data ke server nanti.
Aturan atribut name Dalam sebuah form, tidak boleh menggunakan atribut name yang sama pada beberapa input.
Contoh penggunaan atribut name &amp;lt;input type=&amp;#39;text&amp;#39; name=&amp;#34;username&amp;#34;&amp;gt; &amp;lt;input type=&amp;#39;password&amp;#39; name=&amp;#34;password&amp;#34;&amp;gt; Hasilnya
 😲 Info sampingan Kita belum akan melihat bagaimana cara mengambil data dari atribut name. Karena ini di luar lingkup pelajaran HTML.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Atribut value di Input HTML</title>
      <link>https://kodi.ng/html/atribut-value-di-input-html/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Dec 2022 09:20:56 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://kodi.ng/html/atribut-value-di-input-html/</guid>
      <description>Atribut value pada sebuah input adalah atribut yang berguna untuk memberi nilai awal pada sebuah input.
Contoh penggunaan atribut value &amp;lt;input type=&amp;#39;text&amp;#39; value=&amp;#34;username&amp;#34;&amp;gt; Hasilnya
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Atribut readonly di Input HTML</title>
      <link>https://kodi.ng/html/atribut-readonly-di-input-html/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Dec 2022 09:10:28 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://kodi.ng/html/atribut-readonly-di-input-html/</guid>
      <description>Atribut readonly adalah atribut yang digunakan untuk membuat sebuah input hanya bisa dilihat saja, namun tidak bisa diedit, diubah atau menyalin tulisannya.
Cara menggunakan atribut readonly Atribut readonly digunakan dengan cara menambahkan readonly pada atribut yang dimau.
Contoh atribut readonly pada input text &amp;lt;input type=&amp;#39;text&amp;#39; value=&amp;#34;tidak bisa kamu ubah&amp;#34; readonly&amp;gt; Hasilnya
 Kamu tidak bisa mengubah nilai yang ada di kotak input di atas.
Contoh atribut readonly pada input password &amp;lt;input type=&amp;#39;password&amp;#39; value=&amp;#34;123&amp;#34; readonly&amp;gt; Hasilnya</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Atribut Required di Input HTML</title>
      <link>https://kodi.ng/html/atribut-required-di-input-html/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Dec 2022 20:59:25 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://kodi.ng/html/atribut-required-di-input-html/</guid>
      <description>Untuk memberi aturan jika sebuah input harus diisi, pada sebuah formulir HTML, gunakan atribut required.
Untuk melihat efek dari required, kita perlu membuat contoh form yang lengkap dengan tombol submitnya.
&amp;lt;form action=&amp;#34;#&amp;#34;&amp;gt;  &amp;lt;input type=&amp;#39;text&amp;#39; required&amp;gt;  &amp;lt;input type=&amp;#34;submit&amp;#34;&amp;gt; &amp;lt;/form&amp;gt; Hasilnya
  Dengan atribut required, kamu perlu mengisi data terlebih dahulu sebelum menekan tombol submit. Jika tidak, akan muncul sebuah pesan untuk harus mengisinya.
🧐 Penting! Validasi sebuah form, perlu dilakukan juga di bagian `backend`.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Input image di HTML</title>
      <link>https://kodi.ng/html/input-image-di-html/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Dec 2022 20:45:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://kodi.ng/html/input-image-di-html/</guid>
      <description>Untuk menampilkan tombol submit yang lebih cantik, kita bisa menggunakan input dengan type image sebagai pengganti input submit.
😲 Info sampingan Untuk menghias tombol, nanti kamu juga akan belajar CSS.  Menggunakan input image di HTML Kita akan membuat sebuah form dengan tombol submit yang menggunakan gambar
&amp;lt;form action=&amp;#34;#&amp;#34;&amp;gt;  &amp;lt;input type=&amp;#39;text&amp;#39;&amp;gt; &amp;lt;br&amp;gt;  &amp;lt;input type=&amp;#39;image&amp;#39; width=&amp;#34;150&amp;#34; height=&amp;#34;50&amp;#34;  src=&amp;#34;https://i.ibb.co/g7sKvB7/Screen-Shot-2022-12-30-at-20-49-36.png&amp;#34;  &amp;gt;  &amp;lt;/form&amp;gt; Hasilnya
  Tombol berawarna di atas, adalah sebuah tombol submit.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Input email di HTML</title>
      <link>https://kodi.ng/html/input-email-di-html/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Dec 2022 20:35:41 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://kodi.ng/html/input-email-di-html/</guid>
      <description>Input dengan type email digunakan untuk menerima masukan data berupa email.
&amp;lt;input type=&amp;#34;email&amp;#34; /&amp;gt; Yang menghasilkan 
Secara tampilan, tidak ada perbedaan antara input email dengan input text.
Perbedaan terletak pada saat melakukan validasi data nanti.
Contoh validasi input email Untuk melihat fungsi input email, kita buat dulu form HTML yang lebih lengkap seperti ini
&amp;lt;form action=&amp;#34;#&amp;#34;&amp;gt;  &amp;lt;input type=&amp;#39;email&amp;#39;&amp;gt;  &amp;lt;input type=&amp;#39;submit&amp;#39;/&amp;gt; &amp;lt;/form&amp;gt; Hasilnya
  Sekarang coba masukkan text biasa, lalu ketik submit.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Input search di HTML</title>
      <link>https://kodi.ng/html/input-search-di-html/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Dec 2022 20:24:54 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://kodi.ng/html/input-search-di-html/</guid>
      <description>Input dengan type search digunakan khusus saat situs kamu ingin dipasangkan sebuah form pencarian.
&amp;lt;input type=&amp;#34;search&amp;#34; /&amp;gt; Yang menghasilkan 
Secara tampilan, tidak ada perbedaan antara input search dengan input text, kecuali pada beberapa Browser ada tanda silang di bagian input search, saat kamu mengetik.
Perbedaan terletak pada kegunaan input itu sendiri, yang belum akan kita lihat di sini.
Contoh validasi input search Untuk melihat fungsi input search, kita buat dulu form HTML yang lebih lengkap seperti ini</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Input Url di HTML</title>
      <link>https://kodi.ng/html/input-url-di-html/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Dec 2022 20:16:30 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://kodi.ng/html/input-url-di-html/</guid>
      <description>Input dengan type url digunakan untuk memasukkan data berupa url ke sebuah formulir di HTML.
&amp;lt;input type=&amp;#34;url&amp;#34; /&amp;gt; Yang menghasilkan 
Secara tampilan, tidak ada perbedaan antara input url dengan input text. Perbedaan terletak pada saat kita melakukan validasi pada formulir tersebut.
Contoh validasi input url Untuk melihat validasi otomatis dari browser, kita buat dulu form HTML yang lebih lengkap seperti ini
&amp;lt;form action=&amp;#34;#&amp;#34;&amp;gt;  &amp;lt;input type=&amp;#39;url&amp;#39;&amp;gt;  &amp;lt;input type=&amp;#39;submit&amp;#39;/&amp;gt; &amp;lt;/form&amp;gt; Hasilnya</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Input File di HTML</title>
      <link>https://kodi.ng/html/input-file-di-html/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Dec 2022 11:28:43 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://kodi.ng/html/input-file-di-html/</guid>
      <description>Tidak jarang pengguna kita perlu mengunggah sebuah file dengan berbagai media (file PDF, gambar, audio bahkan video) ke situs yang kita buat. Untuk ini diperlukan input dengan type file
&amp;lt;input type=&amp;#34;file&amp;#34; /&amp;gt; Yang menghasilkan 
Coba klik tombol &amp;lsquo;Choose File&amp;rsquo; di atas, kamu akan bisa memilih file yang ada di komputermu.
😲 Info sampingan Pada saat memilih file, nama file kamu akan muncul.  Membatasi format file Kita bisa memberi batasan file format apa yang bisa diunggah oleh pengguna situs dengan atribut accept</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Input Color di HTML</title>
      <link>https://kodi.ng/html/input-color-di-html/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Dec 2022 11:23:29 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://kodi.ng/html/input-color-di-html/</guid>
      <description>Input ini cukup menarik, kamu bisa memilih warna dengan visual yang disediakan, dengan input type color.
&amp;lt;input type=&amp;#34;color&amp;#34; /&amp;gt; Yang menghasilkan 
Klik tombol warna di atas, kamu akan bisa memlih warna pada paletnya dan juga jenis warna yang digunakan. Seperti RGB, HSL, CMYK, dan lainnya.
Memberi nilai pada warna awal Kita bisa memberi nilai awla pada pilihan warnanya, dengan memasukkan angka hex sebagai nilai dari atribut value.
&amp;lt;input type=&amp;#34;color&amp;#34; value=&amp;#34;#17fc03&amp;#34; /&amp;gt; Yang menghasilkan</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Input Hidden di HTML</title>
      <link>https://kodi.ng/html/input-hidden-di-html/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Dec 2022 11:19:25 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://kodi.ng/html/input-hidden-di-html/</guid>
      <description>Jika kita butuh sebuah data untuk diselipkan di form tanpa perlu menampilkannya, gunakan input dengan type hidden
&amp;lt;input type=&amp;#34;hidden&amp;#34; value=&amp;#34;hilmanski&amp;#34; name=&amp;#34;username&amp;#34; /&amp;gt; Yang menghasilkan 
Kamu tidak melihat apa-apa kan di atas? itu karena type hidden menyembunyikan elemen tersebut.
😲 Info sampingan Trik ini biasanya berguna ketika kamu ingin mengirim data dari form tanpa perlu diisi lagi.  Hidden dalam bahasa Indonesia berarti tersembunyi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Input Range di HTML</title>
      <link>https://kodi.ng/html/input-range-slider-di-html/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Dec 2022 11:03:46 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://kodi.ng/html/input-range-slider-di-html/</guid>
      <description>Di beberapa formulir, kita bisa menemukan slider yang biasanya terlihat lebih menarik dan memudahkan user memasukkan data karena hanya perlu menggeser mouse saja tanpa perlu memasukkan nilai tepatnya.
Di HTML, kita bisa menampilkan slider dengan input type range
&amp;lt;input type=&amp;#34;range&amp;#34; /&amp;gt; Yang menghasilkan 
Silahkan geser bulatan slider di atas untuk memainkannya
Secara otomatis, jarak yang digunakan pada nilai slider ini adalah 0 - 100.
Memberi nilai awal Untuk memberi nilai maksimal, gunakan atribut value di inputnya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Input Checkbox di HTML</title>
      <link>https://kodi.ng/html/form-input-checkbox/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Dec 2022 16:48:41 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://kodi.ng/html/form-input-checkbox/</guid>
      <description>Gunakan tag checkbox untuk membuat pengguna bisa memilih satu atau beberapa pilihan yang bisa di aktif dan non-aktifkan dengan sebuah tanda centang.
Contoh kode checkbox
&amp;lt;input type=&amp;#34;checkbox&amp;#34; id=&amp;#34;terms&amp;#34;&amp;gt; &amp;lt;label for=&amp;#34;terms&amp;#34;&amp;gt; Setuju dengan syarat &amp;lt;/label&amp;gt; Yang menghasilkan: Setuju dengan syarat   Kamu bisa klik kotak putih atau tulisan di sampingnya, untuk menampilkan tanda centang
Membuat tulisan bisa diklik Kotak centang biasanya berukuran kecil, karena itu untuk memudahkan pengguna, cobalah untuk membuat tulisannya bisa diklik juga.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Input radio di HTML</title>
      <link>https://kodi.ng/html/form-input-radio/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Dec 2022 16:48:41 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://kodi.ng/html/form-input-radio/</guid>
      <description>Radio button adalah tombol yang digunakan untuk membuat beberapa pilihan yang hanya bisa dipilih satu saja. Cocok untuk kasus seperti membuat kuis pilihan ganda di mana hanya ada satu jawaban yang benar.
&amp;lt;input type=&amp;#34;radio&amp;#34; id=&amp;#34;html&amp;#34; name=&amp;#34;bahasa&amp;#34; value=&amp;#34;HTML&amp;#34;&amp;gt; &amp;lt;label for=&amp;#34;html&amp;#34;&amp;gt;HTML&amp;lt;/label&amp;gt;&amp;lt;br&amp;gt; &amp;lt;input type=&amp;#34;radio&amp;#34; id=&amp;#34;css&amp;#34; name=&amp;#34;bahasa&amp;#34; value=&amp;#34;CSS&amp;#34;&amp;gt; &amp;lt;label for=&amp;#34;css&amp;#34;&amp;gt;CSS&amp;lt;/label&amp;gt;&amp;lt;br&amp;gt; &amp;lt;input type=&amp;#34;radio&amp;#34; id=&amp;#34;js&amp;#34; name=&amp;#34;bahasa&amp;#34; value=&amp;#34;JS&amp;#34;&amp;gt; &amp;lt;label for=&amp;#34;js&amp;#34;&amp;gt;Javascript&amp;lt;/label&amp;gt;&amp;lt;br&amp;gt; Yang menghasilkan HTML
CSS
Javascript

🤔 Coba deh Meskipun ada beberapa pilihan, kamu hanya bisa memilih satu saja  Penulisan radio button  Radio button dibuat dengan tag input yang punya type radio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Select Option di HTML</title>
      <link>https://kodi.ng/html/select-option-di-html/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Dec 2022 16:34:31 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://kodi.ng/html/select-option-di-html/</guid>
      <description>Membuat pilihan pada sebuah formulir bisa memudahkan pengguna dan membatasi nilai sesuai yang kita mau. Berikut contoh membuat pilihan dropdown dengan HTML menggunakan select dan option tag.
Pilih pelajaranmu: HTML CSS Javscript   Yang dibuat dengan kode berikut:
&amp;lt;label for=&amp;#34;subjects&amp;#34;&amp;gt;Pilih pelajaranmu:&amp;lt;/label&amp;gt; &amp;lt;select name=&amp;#34;subjects&amp;#34; id=&amp;#34;subjects&amp;#34;&amp;gt;  &amp;lt;option value=&amp;#34;html&amp;#34;&amp;gt;HTML&amp;lt;/option&amp;gt;  &amp;lt;option value=&amp;#34;css&amp;#34;&amp;gt;CSS&amp;lt;/option&amp;gt;  &amp;lt;option value=&amp;#34;javascript&amp;#34;&amp;gt;Javscript&amp;lt;/option&amp;gt; &amp;lt;/select&amp;gt; Membuat pilihan dengan tag select Untuk menampilkan daftar pilihan, gunakan tag select dan penutupnya. Yang membungkus beberapa pilihan dengan tag option.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Input Datetime local di HTML</title>
      <link>https://kodi.ng/html/input-datetime-local-di-html/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Dec 2022 16:21:32 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://kodi.ng/html/input-datetime-local-di-html/</guid>
      <description>Untuk memasukkan waktu yang lebih lengkap, yaitu tanggal dan jam, gunakan input dengan type datetime-local.
Contoh input datetime-local (tanggal dan waktu)
&amp;lt;input type=&amp;#39;datetime-local&amp;#39;&amp;gt; Yang menghasilkan 
Ada dua cara untuk memilih waktu dengan input di atas.
 Klik logo kalender di sebelah kanan Masukkan langsung tanggal bulan dan waktunya  Format penulisan datetime-local Dalam menulis nilai datetime-local, berikut formatnya: YYYY-MM-DDThh:mm
 Y adalah tahun M adalah bulan D adalah hari/tanggal T adalah pembatas h adalah jam m adalah menit  Memberi nilai pada input datetime-local Untuk secara otomatis memasukkan nilai pada input datetime-local.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Input Date di HTML</title>
      <link>https://kodi.ng/html/input-date-di-html/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Dec 2022 16:13:31 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://kodi.ng/html/input-date-di-html/</guid>
      <description>Untuk memasukkan sebuah tanggal, kita bisa menggunakan input dengan type date.
Contoh input date (tanggal)
&amp;lt;input type=&amp;#39;date&amp;#39;&amp;gt; Yang menghasilkan 
Ada dua cara untuk memilih tanggal dengan input di atas.
 Klik logo kalender di sebelah kanan Masukkan langsung tanggal bulan dan waktunya  Memberi nilai pada input date Untuk secara otomatis memasukkan nilai pada input date. Gunakan atribut value
Contoh input date (tanggal)
&amp;lt;input type=&amp;#39;date&amp;#39; value=&amp;#34;2022-12-25&amp;#34; /&amp;gt; Yang menghasilkan</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tombol Submit di HTML</title>
      <link>https://kodi.ng/html/tombol-submit-di-html/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 12:53:43 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://kodi.ng/html/tombol-submit-di-html/</guid>
      <description>Pada sebuah tampilan formulir, dibutuhkan tombol yang akan user tekan ketika sudah selesai mengisi datanya sebagai penanda untuk mulai memproses data tersebut.
Cara membuat tombol submit di form Gunakan tag input dengan type submit seperti berikut
&amp;lt;input type=&amp;#34;submit&amp;#34;/&amp;gt;  Secara otomatis, HTML akan memasukkan text &amp;ldquo;Submit&amp;rdquo; di tombol tersebut.
Cara mengubah text submit Gunakan atribut value dan beri nilai sesuai yang kamu inginkan, untuk mengubah text dari tombol submit
&amp;lt;input type=&amp;#34;submit&amp;#34; value=&amp;#39;Kirim!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Input Number di HTML</title>
      <link>https://kodi.ng/html/input-number-di-html/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Dec 2022 17:40:28 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://kodi.ng/html/input-number-di-html/</guid>
      <description>Selain text biasa, sebuah formulir juga biasa berisi data yang isiannya berupa angka. Contoh seperti mengisi umur, mengisi nilai ujian dan lainnya. Gunakan type number pada tag input.
Contoh input angka (number)
&amp;lt;input type=&amp;#39;number&amp;#39;&amp;gt; Yang menghasilkan 
Coba klik kotaknya 👆🏼 dan ketik sesuatu.
Jika mengisi huruf, maka tidak akan terlihat apa-apa.
Coba sekarang masukkan angka.
😲 Info sampingan Tampilan input-an angka, ada tombol panah di sebelah kanan saat kamu memposisikan kursor di sana, panah ini berguna sebagai tombol menaikkan dan mengurangi angka.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Input password di HTML</title>
      <link>https://kodi.ng/html/input-password-di-html/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Dec 2022 17:37:16 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://kodi.ng/html/input-password-di-html/</guid>
      <description>Tidak jarang, pengguna situs kita perlu memasukkan sebuah password. Sebagai bagian dari keamanan, kita perlu menyembunyikan text passwordnya dengan tag input type password.
Contoh input password
&amp;lt;input type=&amp;#39;password&amp;#39;&amp;gt; Yang menghasilkan 
Coba klik kotaknya 👆🏼 dan ketik sesuatu. Kamu akan lihat karakternya berubah jadi titik untuk menyembunyikannya.
Nilai contoh dengan atribut placeholder Kita bisa memberi petunjuk atau contoh dari isian passwordnya, dengan atribut placeholder
&amp;lt;input type=&amp;#39;password&amp;#39; placeholder=&amp;#39;masukkan password di sini&amp;#39;&amp;gt; Yang menghasilkan</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Atribut pada form HTML</title>
      <link>https://kodi.ng/html/atribut-form-html/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Dec 2022 17:25:58 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://kodi.ng/html/atribut-form-html/</guid>
      <description>Di beberapa bagian bawah, kita akan membahas atribut yang bisa digunakan pada form HTML. Tapi ini belum akan banyak berguna pada saat kita hanya belajar HTML, karena ini dimanfaatkan pada saat benar-benar mengirimkan data nanti.
Kamu boleh melewati bagian bagian atribut di bawah ini.
Atribut action pada Form HTML Form HTML bisa mempunyai beberapa atribut. Yang paling penting adalah atribut action.
Atribut action pada form HTML menandakan ke tautan mana data ini ingin dikirim.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Input text di HTML</title>
      <link>https://kodi.ng/html/input-text-di-html/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Dec 2022 17:01:01 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://kodi.ng/html/input-text-di-html/</guid>
      <description>Untuk menerima sebuah input tulisan (text), gunakan tag &amp;lt;input&amp;gt; dengan type text
Contoh input text
&amp;lt;input type=&amp;#39;text&amp;#39;&amp;gt; Yang menghasilkan 
Coba klik kotaknya 👆🏼 dan ketik sesuatu.
Nilai contoh dengan atribut placeholder Kita bisa memberi petunjuk atau contoh dari isian textnya, dengan atribut placeholder
&amp;lt;input type=&amp;#39;text&amp;#39; placeholder=&amp;#39;contoh isian&amp;#39;&amp;gt; Yang menghasilkan 
Nilai default dengan atribut value Kita bisa memberi nilai otomatis dari isian textnya, dengan atribut value
&amp;lt;input type=&amp;#39;text&amp;#39; value=&amp;#39;otomatis!&amp;#39;&amp;gt; Yang menghasilkan</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Label untuk form HTML</title>
      <link>https://kodi.ng/html/tag-label-form-html/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Dec 2022 16:59:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://kodi.ng/html/tag-label-form-html/</guid>
      <description>Seperti yang kamu lihat di halaman sebelumnya, tag input hanya menampilkan form isiannya tanpa ada tulisan yang jelas.
Untuk membantu pengguna situs mengerti apa yang harus diisi kita bisa menggunakan tag &amp;lt;label&amp;gt;.
Contoh tag label Berikut contoh kode tag label
&amp;lt;label&amp;gt; Username: &amp;lt;/label&amp;gt; &amp;lt;br&amp;gt; &amp;lt;input type=&amp;#34;text&amp;#34;&amp;gt; Hasilnya  Username: 
 
Sekarang kotaknya tidak berdiri sendiri! tapi sudah ada text penandanya.
😲 Info sampingan Tag label, bukan hanya bisa digunakan pada input-text saja, nanti kita bisa gunakan ke berbagai type input lainnya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Membuat Form di HTML</title>
      <link>https://kodi.ng/html/form-di-html/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Dec 2022 16:47:54 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://kodi.ng/html/form-di-html/</guid>
      <description>Kamu pasti sudah pernah melihat sebuah form (Formulir) . Contohnya seperti ini.
Contoh Form  Username:    Password:   Daftar   Formulir seperti ini bisa dibuat dengan HTML.
😲 Info sampingan  Dalam bahasa Indonesia, formulir juga bisa disebut &#34;borang&#34;  Mengirim data membutuhkan server Selama belajar seputar form di bagian HTML di kodi.ng, kita hanya akan membuat tampilannya saja. Namun belum bisa mengirim datanya ke mana pun.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menggunakan Iframe di HTML</title>
      <link>https://kodi.ng/html/menggunakan-iframe-di-html/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Dec 2022 16:30:53 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://kodi.ng/html/menggunakan-iframe-di-html/</guid>
      <description>Kamu bisa menampilkan halaman dari situs lain ke halaman milikmu dengan menggunakan tag iframe. Biasa juga digunakan istilah &amp;ldquo;embed&amp;rdquo; halaman lain.
Contoh tag iframe Contoh hasil dari iframe halaman lain  
Yang dibuat dengan kode berikut
&amp;lt;iframe src=&amp;#34;https://tailwindcss.com&amp;#34;  title=&amp;#34;situs tailwindCSS&amp;#34;  width=&amp;#34;100%&amp;#34; height=&amp;#34;300&amp;#34;&amp;gt; &amp;lt;/iframe&amp;gt; Penjelasan tag iframe  Tag iframe dibuat dengan tag pembuka dan penutup Atribut src berisi sumber situs yang ingin diembed Atribut title merupakan judul dari iframe ini Atribut width untuk mengatur lebar Atribut height untuk mengatur tinggi  Mengatur ukuran iframe Atribut width dan height bisa dimainkan untuk mengubah ukurannya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Memutar Audio di HTML</title>
      <link>https://kodi.ng/html/menampilkan-audio-html/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Dec 2022 16:19:54 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://kodi.ng/html/menampilkan-audio-html/</guid>
      <description>Kita bisa mengendalikan atau sekedar memutar suara di situs kita dengan HTML. Mungkin member sound-effect atau memutar musik di balik layar. Semuanya mungkin dilakukan.
Cara memutar audio di HTML Untuk mengeluarkan suara, kita menggunakan tag &amp;lt;audio&amp;gt;. Tag ini berisi sumber suara yang ingin ditampikan.
Contoh penggunaaan tag audio
&amp;lt;audio controls&amp;gt;  &amp;lt;source src=&amp;#34;suara.ogg&amp;#34; type=&amp;#34;audio/ogg&amp;#34;&amp;gt;  &amp;lt;source src=&amp;#34;suara.mp3&amp;#34; type=&amp;#34;audio/mp3&amp;#34;&amp;gt;  Your browser does not support the audio tag. &amp;lt;/audio&amp;gt; Contoh hasil</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lokasi relatif media HTML</title>
      <link>https://kodi.ng/html/lokasi-relatif-media-html/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Dec 2022 16:18:25 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://kodi.ng/html/lokasi-relatif-media-html/</guid>
      <description>Jika sumber media yang kamu gunakan, berada di folder yang sama atau disebut sebagai relatif (bukan absolut), begini cara mengambil lokasinya
Sumber media berada di folder &amp;ldquo;anak&amp;rdquo; Ini berlaku, bukan hanya pada gambar, tapi juga audio, video dan media lainnya.
Jika kita mempunya gambar di folder yang sama di mana HTML kita berada, kita bisa menampilkannya berdasarkan lokasi tersebut.
Contoh stuktur folder kamu seperti ini:
|_ index.html |_ assets/ |_ foto1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Memutar Video di HTML</title>
      <link>https://kodi.ng/html/menampilkan-video-html/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Dec 2022 16:18:25 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://kodi.ng/html/menampilkan-video-html/</guid>
      <description>Selain gambar diam, kita juga bisa menampilkan gambar bergerak yang bersuara, alias video!
Cara memutar video di HTML Untuk menampilkan video, kita menggunakan tag &amp;lt;video&amp;gt;. Tag ini berisi sumber video yang ingin ditampikan.
Contoh penggunaaan tag video
&amp;lt;video width=&amp;#34;400&amp;#34; height=&amp;#34;600&amp;#34; controls&amp;gt;  &amp;lt;source src=&amp;#34;movie.mp4&amp;#34; type=&amp;#34;video/mp4&amp;#34;&amp;gt;  &amp;lt;source src=&amp;#34;movie.ogg&amp;#34; type=&amp;#34;video/ogg&amp;#34;&amp;gt;  Your browser does not support the video tag. &amp;lt;/video&amp;gt; Contoh hasil Your browser does not support the video tag.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Multimedia HTML</title>
      <link>https://kodi.ng/html/multimedia-di-html/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Dec 2022 16:12:09 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://kodi.ng/html/multimedia-di-html/</guid>
      <description>Bukan hanya tulisan, HTML bisa menampilkan berbagai elemen media lain seperti gambar, video, audio hingga animasi.
Elemen-elemen ini bisa membuat situs yang kita buat menjadi tidak membosankan.
Kita akan mengintip satu per satu bagaimana cara menampilkan berbagai media media ini di website. Sebelumnya kita lihat dulu format apa saja contohnya yang bisa kita muat.
Contoh format Gambar Contoh format gambar, seperti: jpeg, gif, png, apng, svg, bmp, bmp ico, png ico</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Membuat tabel di HTML</title>
      <link>https://kodi.ng/html/membuat-tabel-di-html/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Dec 2022 18:58:11 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://kodi.ng/html/membuat-tabel-di-html/</guid>
      <description>Saat menampilkan data yang terstruktur biasanya kita menggunakan sebuah tabel yang terbagi ke baris dan kolom. Seperti berikut
  Nama Jenis   Paus Air   Rusa Darat   Hiu Air    td, th { border: 1px solid #dddddd; text-align: left; padding: 8px; } tr:nth-child(even) { background-color: #333; }   Tabel di atas, dibuat dengan kode HTML berikut
&amp;lt;table&amp;gt;  &amp;lt;tr&amp;gt;  &amp;lt;th&amp;gt;Nama&amp;lt;/th&amp;gt;  &amp;lt;th&amp;gt;Jenis&amp;lt;/th&amp;gt;  &amp;lt;/tr&amp;gt;  &amp;lt;tr&amp;gt;  &amp;lt;td&amp;gt;Paus&amp;lt;/td&amp;gt;  &amp;lt;td&amp;gt;Air&amp;lt;/td&amp;gt;  &amp;lt;/tr&amp;gt;  &amp;lt;tr&amp;gt;  &amp;lt;td&amp;gt;Rusa&amp;lt;/td&amp;gt;  &amp;lt;td&amp;gt;Darat&amp;lt;/td&amp;gt;  &amp;lt;/tr&amp;gt;  &amp;lt;tr&amp;gt;  &amp;lt;td&amp;gt;Hiu&amp;lt;/td&amp;gt;  &amp;lt;td&amp;gt;Air&amp;lt;/td&amp;gt;  &amp;lt;/tr&amp;gt; &amp;lt;/table&amp;gt;  😳 Info Tampilan tabel di atas sudah dihias dari tampilan aslinya</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menampilkan code di HTML</title>
      <link>https://kodi.ng/html/menampilkan-code-di-html/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Dec 2022 18:58:11 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://kodi.ng/html/menampilkan-code-di-html/</guid>
      <description>Sebuah baris kode bisa ditampilkan di HTML, dengan tag &amp;lt;code&amp;gt;
Cara menggunakan tag code &amp;lt;p&amp;gt;Kode ini dibuat dengan &amp;lt;code&amp;gt;tag html&amp;lt;/code&amp;gt; saja.&amp;lt;/p&amp;gt; Yang menampilkan:
Kode ini dibuat dengan tag html saja.
 Perhatikan, secara otomatis tulisan code menggunakan jenis font yang berbeda.
Menampilkan kode beberapa baris Untuk menampilkan kode beberapa baris, kita perlu bantuan tag &amp;lt;pre&amp;gt;.
&amp;lt;pre&amp;gt; &amp;lt;code style=&amp;#34;font-family: monospace;&amp;#34;&amp;gt; Ini adalah HTML test (123) &amp;lt;/code&amp;gt; &amp;lt;/pre&amp;gt;  Ini adalah HTML test (123)   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menampilkan quote di HTML</title>
      <link>https://kodi.ng/html/menampilkan-quote-di-html/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Dec 2022 18:58:11 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://kodi.ng/html/menampilkan-quote-di-html/</guid>
      <description>Sebuah tulisan bisa diselipkan dengan kutipan (quote). Di HTML, kutipan bisa ditampilkan dengan tag &amp;lt;blockquote&amp;gt; dan &amp;lt;q&amp;gt;
Cara menggunakan blockquote Kutipan bisa diapit diantara tag pembuka dan penutup &amp;lt;quote&amp;gt; seperti ini:
&amp;lt;blockquote&amp;gt; Koding tidak perlu pusing &amp;lt;/blockquote&amp;gt; Yang menampilkan:
 Koding tidak perlu pusing   Perhatikan, secara otomatis blockquote ditampilkan dengan indentasi (jarak) seperti di atas.
Memberi informasi sumber dengan atribut cite Pada tag blockquote, sumber informasi diletakkan pada atribut cite seperti ini</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Struktur dasar file HTML</title>
      <link>https://kodi.ng/html/struktur-dasar-file-html/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Dec 2022 18:58:11 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://kodi.ng/html/struktur-dasar-file-html/</guid>
      <description>Sejauh ini kita sudah melihat beberapa jenis tag yang bisa digunakan untuk menampilkan elemen di HTML. Tapi ada satu hal mendasar yang perlu kita pelajari sekarang yaitu &amp;ldquo;bagaimana membuat struktur HTML yang sebenarnya&amp;rdquo;
Urutan struktur tag HTML Meskipun tidak mengubah sesuatu secara visual, beberapa tag ini berguna sebagai informasi dari file yang kita buat sebagai sebuah HTML yang valid.
Seperti ini struktur dasar HTML
&amp;lt;!DOCTYPE html&amp;gt; &amp;lt;html&amp;gt; &amp;lt;head&amp;gt; &amp;lt;title&amp;gt;Judul Website&amp;lt;/title&amp;gt; &amp;lt;/head&amp;gt; &amp;lt;body&amp;gt;  &amp;lt;h1&amp;gt;Judul artikel&amp;lt;/h1&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt;pargraf artikel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tag body pada HTML</title>
      <link>https://kodi.ng/html/tag-body-pada-html/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Dec 2022 18:58:11 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://kodi.ng/html/tag-body-pada-html/</guid>
      <description>Tag body pada HTML berisi berbagai tag HTML lain atau konten utama yang ingin disajikan kepada pengunjung situs
Contoh tag body HTML Berikut contoh is tag body HTML
&amp;lt;!DOCTYPE html&amp;gt; &amp;lt;html&amp;gt; &amp;lt;head&amp;gt;  &amp;lt;title&amp;gt;Judul Website&amp;lt;/title&amp;gt;  &amp;lt;meta name=&amp;#34;description&amp;#34; content=&amp;#34;Referensi Programming&amp;#34;&amp;gt; &amp;lt;/head&amp;gt; &amp;lt;body&amp;gt;  &amp;lt;h1&amp;gt;Halo!&amp;lt;/h1&amp;gt;  &amp;lt;h2&amp;gt;Halo Halo Makassar!&amp;lt;/h2&amp;gt; &amp;lt;/body&amp;gt; &amp;lt;/html&amp;gt; Semua tag tag HTML untuk menampilkan suatu elemen, akan kita masukkan di antara tag body ini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tag head pada HTML</title>
      <link>https://kodi.ng/html/tag-head-pada-html/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Dec 2022 18:58:11 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://kodi.ng/html/tag-head-pada-html/</guid>
      <description>Tag head pada HTML berisi informasi meta dari sebuah file HTML seperti judul dan deskripsinya.
Contoh tag head HTML Berikut contoh is tag head HTML
&amp;lt;!DOCTYPE html&amp;gt; &amp;lt;html&amp;gt; &amp;lt;head&amp;gt;  &amp;lt;title&amp;gt;Judul Website&amp;lt;/title&amp;gt;  &amp;lt;meta name=&amp;#34;description&amp;#34; content=&amp;#34;Refrensi programming&amp;#34;&amp;gt; &amp;lt;/head&amp;gt; &amp;lt;body&amp;gt; ... &amp;lt;/body&amp;gt; &amp;lt;/html&amp;gt; Tag title HTML Tag title berisi judul dari halaman ini.
 Kamu bisa melihat judul pada tab browser Judul juga ditampilkan pada mesin pencari   screenhost google pencarian kodi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menampilkan daftar HTML</title>
      <link>https://kodi.ng/html/menampilkan-daftar-html/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Dec 2022 17:39:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://kodi.ng/html/menampilkan-daftar-html/</guid>
      <description>Membuat daftar makanan, daftar tugas, daftar belanja dan daftar lainnya, akan sulit jika terlihat seperti tulisan lainnya. Untung saja HTML punya cara untuk menampilkan sebuah daftar dengan menarik. Sehingga bisa terlihat seperti ini:
 Bangun Pagi Belajar HTML Mandi kilat  😳 Info  Lihat deh ada bulatan di sebelah kiri, menandakan elemen ini adalah sebuah daftar.
 List tanpa nomor Untuk menampikan sebuah daftar tanpa nomor yang berurutan, kita bisa menggunakan tag &amp;lt;ul&amp;gt; yang membungkus sederet list &amp;lt;li&amp;gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belajar dan latihan</title>
      <link>https://kodi.ng/html/belajar-dan-latihan/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Dec 2022 00:03:20 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://kodi.ng/html/belajar-dan-latihan/</guid>
      <description>Ini bukanlah cara untuk menjadi mahir HTML. Untuk menjadi mahir, tentu kamu perlu banyak latihan, tidak cukup hanya mengandalakan referensi ini semata.
 Jackie Chan latihan ©giphy  Tapi Mengenal sintax dan familiar dengan konsep HTML tentunya penting. Di referensi HTML ini kamu akan disajikan dengan berbagai konsep HTML yang cukup lengkap.
Penting untuk kamu yang memulai dari nol atau ingin mengenal bagian-bagian tertentu pada HTML lebih jauh lagi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menampilkan figur HTML</title>
      <link>https://kodi.ng/html/menampilkan-figur-html/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 16:10:10 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://kodi.ng/html/menampilkan-figur-html/</guid>
      <description>Selain dengan tag image, kita juga bisa menampilkan gambar dengan tag figure.
&amp;lt;figure&amp;gt;  &amp;lt;img src=&amp;#34;https://i.ibb.co/k39G1tL/Screen-Shot-2022-12-05-at-17-18-51.png&amp;#34;&amp;gt;  &amp;lt;figcaption&amp;gt;Gambar komputer dan hutan&amp;lt;/figcaption&amp;gt; &amp;lt;/figure&amp;gt; menghasilkan gambar
 Gambar komputer dan hutan   Aturan tag figure  Tag figure mempunya objek utama, pada contoh di atas, tag img adalah objek utamanya Diikuti dengan caption atau penjelasan dari objek tersebut yang dibungkus dengan tag figcaption.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menampilkan gambar HTML</title>
      <link>https://kodi.ng/html/menampilkan-gambar-html/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 16:10:10 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://kodi.ng/html/menampilkan-gambar-html/</guid>
      <description>Bosan dong kalau tulisan terus isi websitenya. Sekarang kita lihat cara memasukkan gambar di situs kamu dengan HTML.
&amp;lt;img src=&amp;#34;https://i.ibb.co/k39G1tL/Screen-Shot-2022-12-05-at-17-18-51.png&amp;#34;&amp;gt; menghasilkan gambar
Tag img tanpa penutup Tag &amp;lt;img&amp;gt; tidak punya tag penutup seperti ini &amp;lt;/img&amp;gt; teman-teman. Kita cukup membuat tag pembuka dengan atribut src.
Atribut src pada tag Img Atribut src pada tag Img berguna sebagai informasi dari mana sumber gambar yang kita punya. Selama gambarnya berada di internet, kita bisa memasukkan link dari gambar tersebut.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Membuat link HTML</title>
      <link>https://kodi.ng/html/membuat-link-html/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 15:14:21 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://kodi.ng/html/membuat-link-html/</guid>
      <description>Hal yang menarik dari internet adalah kita semua saling terhubung. Untuk menghubungkan satu halaman ke halaman lain, gunakan tag &amp;lt;a&amp;gt;
Berikut penggunaan tag &amp;lt;a&amp;gt;
&amp;lt;a href=&amp;#39;https://sekolahkoding.com/&amp;#39;&amp;gt; Situs Sekolah Koding &amp;lt;/a&amp;gt; See the Pen sample P and h1 tag by Sekolah Koding (@sekolahkoding) on CodePen. Lihat ada yang baru?
Di atas ada tulisan href pada tag pembuka. Kita bertemu hal baru yang namanya atribut.
Apa itu atribut (attribute)? Atribut adalah bagian pada tag HTML yang berisi informasi tambahan mengenai elemen tersebut.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menampilkan judul HTML</title>
      <link>https://kodi.ng/html/menampilkan-judul-html/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 15:02:01 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://kodi.ng/html/menampilkan-judul-html/</guid>
      <description>Tag Heading digunakan untuk menampilkan judul dan subjudul dari konten kamu. Heading terdiri dari tag &amp;lt;h1&amp;gt; hingga tag &amp;lt;h6&amp;gt;. Nomornya menandakan level &amp;ldquo;kepentingan&amp;rdquo; dari heading tersebut.
Seperti &amp;lt;h1&amp;gt; sebagai judul utama, &amp;lt;h2&amp;gt; sebagai subjudul, begitu juga seterusnya.
Dengan menggunakan tag heading untuk menampilkan text kamu, ini akan memudahkan orang yang membaca kontenmu, screenreader dan juga Mesin pencari.
Tampilan dari heading Secara otomatis, browser akan menampilkan heading dengan tebal dan besar. Ukuran besarnya tergantung dari level heading yang digunakan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Format Text HTML</title>
      <link>https://kodi.ng/html/format-text-html/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 10:06:55 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://kodi.ng/html/format-text-html/</guid>
      <description>Kita bisa mengubah format atau tampilan tulisan dengan beberapa tag HTML. Seperti membuatnya menjadi tebal atau miring.
Cara membuat tulisan tebal Ada dua cara untuk mengubah tulisan menjadi tebal, tag &amp;lt;b&amp;gt; dan tag &amp;lt;strong&amp;gt;.
 &amp;lt;b&amp;gt; dibaca bold tag &amp;lt;strong&amp;gt; dibaca strong tag  Text yang ingin dibuat tebal diletakkan diantara tag ini.
&amp;lt;b&amp;gt;Aku tulisan tebal&amp;lt;/b&amp;gt; bisa juga &amp;lt;strong&amp;gt;Aku tulisan tebal&amp;lt;/strong&amp;gt; Contoh penggunaan
See the Pen sample P and h1 tag by Sekolah Koding (@sekolahkoding) on CodePen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Memberi jarak HTML</title>
      <link>https://kodi.ng/html/memberi-jarak-html/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 08:47:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://kodi.ng/html/memberi-jarak-html/</guid>
      <description>Tag &amp;lt;br&amp;gt; adalah tag HTML yang kita gunakan untuk memberi jarak. Untuk mudah membayangkannya, br diambil dari kata break pada line break yaitu bahasa Inggris dari baris baru.
Cara menggunakan &amp;lt;br&amp;gt; Tag &amp;lt;br&amp;gt; tidak perlu pembuka, penutup dan konten, ia bisa berdiri sendiri.
Text sebelum &amp;lt;br&amp;gt; text setelah br Contoh penggunaan tag br
See the Pen sample P and h1 tag by Sekolah Koding (@sekolahkoding) on CodePen. Keterangan:
 Di atas ada tag &amp;lt;p&amp;gt; yang harusnya menampilkan satu baris Sekarang ada jarak karena tambahan tag &amp;lt;br&amp;gt; Kamu bisa menggunakan tag &amp;lt;br&amp;gt; di mana saja, tidak harus di tag &amp;lt;p&amp;gt;  &amp;lt;br&amp;gt; Bisa digunakan berkali-kali tag br Bisa kamu gunakan berkali-kali untuk memberi jarak yang lebih jauh antar tulisan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menampilkan paragraf HTML</title>
      <link>https://kodi.ng/html/menampilkan-paragraf-html/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Dec 2022 00:03:20 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://kodi.ng/html/menampilkan-paragraf-html/</guid>
      <description>Halaman ini adalah informasi seputar tag P yang kita gunakan sebelumnya.
Dengan tag &amp;lt;p&amp;gt; kita bisa membuat tulisan paragraf di website.
Cara penulisan tag P HTML &amp;lt;p&amp;gt; Isi atau nilai dari setiap tagnya &amp;lt;/p&amp;gt; Menggunakan tag P atau tidak Di HTML, kita juga menampilkan tulisan tanpa tag &amp;lt;p&amp;gt; . Lalu apa bedanya.
 Tanpa tag &amp;lt;p&amp;gt; See the Pen sample P and h1 tag by Sekolah Koding (@sekolahkoding) on CodePen.   Meskipun kita punya dua baris tulisan yang berbeda, HTML akan menampilkan tulisan secara berderet tanpa peduli ada jarak antara mereka.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apa itu tag HTML</title>
      <link>https://kodi.ng/html/apa-itu-tag-html/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Dec 2022 00:03:20 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://kodi.ng/html/apa-itu-tag-html/</guid>
      <description>Sebelumnya kita melihat pola penulisan HTML seperti ini:
&amp;lt;nama-tag&amp;gt; Isi atau nilai dari setiap tagnya &amp;lt;/nama-tag&amp;gt; Apa itu tag HTML? Tag adalah nama yang berguna sebagai &amp;ldquo;penanda&amp;rdquo; elemen HTML. Tag ini sudah ditentukan, kita tidak bisa kreatif membuat namanya.
Contoh tag p dan tag h1 Contoh Di HTML, ada tag &amp;lt;p&amp;gt; dan tag &amp;lt;h1&amp;gt;. Cara penulisannya
&amp;lt;p&amp;gt; Isi Tag p &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;h1&amp;gt; Isi Tag H1 &amp;lt;/h1&amp;gt; Tag &amp;quot;p&amp;quot; adalah penanda untuk tulisan paragraf</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Elemen HTML</title>
      <link>https://kodi.ng/html/elemen-html/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Dec 2022 00:03:20 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://kodi.ng/html/elemen-html/</guid>
      <description>Untuk mulai menulis kode HTML, ada cara penulisan yang perlu diikuti.
Mengenal elemen HTML Untuk memberitahu file HTML bahwa kita ingin menampilkan elemen tertentu, misalnya menampilkan text, gambar, video atau yang lainnya, kita perlu mengikuti penulisan elemen HTML yang sudah ditentukan.
Secara umum penulisannya seperti ini:
&amp;lt;nama-tag&amp;gt; Isi atau nilai dari setiap tagnya &amp;lt;/nama-tag&amp;gt; Di atas hanyalah contoh penulisan, bukan elemen HTML yang valid.
Contoh elemen HTML Untuk menampilkan tulisan paragraf di HTML, caranya seperti ini</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Persiapan membuat website</title>
      <link>https://kodi.ng/html/persiapan-membuat-website/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Dec 2022 00:03:20 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://kodi.ng/html/persiapan-membuat-website/</guid>
      <description>Kita butuh alat untuk menulis kode yang dibutuhkan.
Alat apa yang dibutuhkan untuk membuat website? Ada dua :
 Text editor = Alat untuk menulis kode Browser = Alat untuk menampilkan hasilnya  Menulis HTML di Text Editor Kita butuh tempat untuk menulis kodenya. Secara umum, di OS masing-masing sudah tersedia Text Editor tanpa perlu menginstall lagi. Contoh Text Editor:
 OS Windows : Notepad OS Mac : TextEdit OS Linux : Vi / Nano  Tidak masalah Text Editor apapun yang kamu pilih.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kenapa membuat website</title>
      <link>https://kodi.ng/html/kenapa-membuat-website/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2022 00:00:20 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://kodi.ng/html/kenapa-membuat-website/</guid>
      <description>Mulai dari situs berita, sosial media, mesin pencari hingga halaman ini sendiri bisa kita nikmati karena adanya website (situs web).
Kenapa penting membuat website ? Website adalah media pemersatu dunia. Yang bisa kamu lakukan dengan situs Web:
 Mengakses berbagai informasi dari seluruh dunia. Berbagi informasi ke seluruh dunia. Membuat aplikasi berbasis web yang digunakanan banyak orang. Dan masih banyak lagi tentunya!   scroll website ©Silgoweb  Keunggulan situs web dibandingkan aplikasi handphone Kalau kamu bertanya-tanya, apakah lebih baik membuat aplikasi mobile atau situs web.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apa itu HTML</title>
      <link>https://kodi.ng/html/apa-itu-html/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 09:03:20 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://kodi.ng/html/apa-itu-html/</guid>
      <description>Dalam pembuatan website, ada beberapa teknologi yang diperlukan.
Salah satu dan yang paling mendasar adalah HTML.
😲 Info sampingan  HTML itu singkatan dari hypertext markup language.
 HTML digunakan untuk membuat kerangka dasar website (situs web).
Karena itu penting untuk mulai belajar HTML jika ingin membuat website atau menjadi seorang Web Developer (pengembang website).
Apa sih kerangka dasar website ? Sering disebutkan, kalau HTML berguna sebagai &amp;ldquo;kerangka dasar&amp;rdquo;. Apa sih maksudnya?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Referensi HTML Bahasa Indonesia</title>
      <link>https://kodi.ng/referensi/html/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kodi.ng/referensi/html/</guid>
      <description>Referensi HTML lengkap   Sebagai jembatan untuk mengenal dunia pemrograman, banyak yang memilih melalui pengembangan website karena dua hal: bisa cepat melihat hasilnya dan mudah diimplementasikan
 ilustrasi komputer yang fun  Di situs ini, kamu bisa belajar banyak hal seputar HTML, jangan ditunda lagi, mari mulai sekarang</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
